有無人覺得活著係件好痛苦嘅事（長文慎入）

係我12、13歲時
每日都好想自殘同自殺
當時比咗個限期自己
我一定唔會比自己生存到20歲
但去到今年20歲
雖然每日都好攰 每日都好想一走了之
但實在無勇氣行到呢步
完全唔敢想像我老母同我婆婆係我自殺之後嘅生活係點
唔想老母自己一個人 人又老 又得我一粒女
平時佢做咩都以我為先 永遠將自己放到最後
我以前自殘佢都已經為我喊咗好多次

但同一時間 我又覺得自己真係好撚垃圾 同時又好撚懦弱
每時每刻都係到渾渾噩噩 完全唔知自己係到做緊乜
一直係到諗 究竟人點解要生存係呢個世上
一直都揾唔到人生有咩意義
其他人以為我嘅生活好輕鬆好開心 以為我好開朗活潑
但其實一切都係有苦自己知

因為我性格由細到大都係唔太喜歡同人分享我既唔開心
可能同細個屋企環境有關
屋企人太忙 放工佢地都攰 未必有時間聽我講野 同埋佢地都未必想聽我講野
而且我亦都會覺得 同人傾訴某程度係一種痛苦同負擔
一黎我會覺得人地未必會想聽
二黎我會覺得可能會打攪到人 可能佢地聽完都會唔開心
三黎我會覺得同人講完自己都未必會開心翻

再加上 有次我係ig細帳到po啲較負面嘅相
有個所謂嘅朋友睇完張相之後第二日就當住我面話 佢係個容易受他人情緒所影響嘅人
而我po嗰張相會令到佢唔開心 叫我唔好再po
搞到我好似乜撚嘢都錯曬咁
所以我覺得倒不如索性將啲唔開心放係心入面仲好仲安全

由始至終 我都無明顯一個煩惱困擾住我
咁奈我都揾唔到一個確確實實嘅原因導致點解我會唔開心 無曬啲動力
友情無問題 愛情我自己唔想拍拖 可能頂多會係學業
但我又唔覺得係關學業事
又或者可能係細個原生家庭所帶黎嘅影響
一直都揾唔到個源頭 一直不斷咁惡性循環
可能如果有日我諗得通既話 成件事就會得以解決
而我亦都無需繼續生存係呢個世上
享有七情六慾 被受折磨

好感激每一個嘅你會睇完我呢篇長文
唔想同朋友講嘅我 只好係連登到講

一樣
現實生活各方面都冇問題
但總係有種壓抑

我細個都係咁成日想死
唔係話唔開心 只係覺得死左都冇思想架啦 所有野都唔洗煩
但同你一樣唔想呀媽咁慘
其實你識咁諗已經好生性
你好錫你呀媽

我諗我既原因係我呀爸好衰
成日鬧我呀媽 又呃佢錢
細細個家庭缺乏愛

到我大個左出黎做野 做到啲幫人既事
拍拖有另一半
好似覺得 呀 原來人生好似唔係咁差
比我差既人大把 希望可以傳達到丁點既愛或者關心比其他人

你可能會諗 如果死左 洗乜理關唔關心人
唔知架
不過反正都出世左
咪試下繼續生活落去
到你又長大啲 你會搵到你想做既野
會有人真心支持你 陪你做你想做既事

係一直都揾唔個源頭 好撚痛苦
你話揾到嘅話都好 仲可以有解決嘅空間

人生重有好長既路 你甘心咩風景都未睇過就離開？
做人唔需要太注意人地講乜
條命係你自己既
你鐘意做乜就放膽去做 你連死都唔怕
你重驚會失去d 咩？
你做得到的 唔好擔心太多 加油

剛剛失戀
打算獨遊 瘋狂shopping 第一次

想話搵樣興趣分散下注意力都搵唔到
表面好似好多樣興趣但其實冇一樣可以全心投入
個人一得閒就空虛
但又的唔起心肝比心機讀書
放假就日日鳩hea
朋友嗰啲又唔係可以24小時得閒理我

試下拍拖 會好過啲

但其實由細到大 我始終都係無一個真心中意嘅人
可能頂多都只係我婆婆
我一直都覺得愛雖然會帶來開心 但同時都會帶來痛苦 亦會帶來傷害 係把雙刃刀
而且我唔想我呢個小心敏感嘅性格會令另一半唔開心
所以唔好講拍拖 我就連中意嘅男仔都無

雖然我都知呢個世界比我差嘅人仲有好多 但我唔想同佢地比較 淨係想自己比自己
今日嘅我始終無比尋日嘅我更開心 過更幸福嘅生活
取而代之嘅係 每日都係hea鳩咁過 毫無意義

我相信呢個世界總會有希望 但個希望我會唔會發掘到又係另一回事
始終 人生總係生不由己

雖然我連20歲生日都仲未過
有好多嘢好多風景我都未睇未嘗試過
但我已經攰到乜嘢我都無乜慾望想試了
可能只係得屋企人係唯一嘅動力繼續支撐住我呢個垃圾靡爛嘅生活

係 個情緒已經左右曬個心情
就算做以前自己好中意做嘅事情都已經無曬動力
唔知生存為乜

同你一模一樣 細個果陣仲有人幫你安排條路
咩都唔洗諗
大左都唔知生存為咩

有冇諗過屋企人走晒之後點？

我想因為真係中意一個人而拍拖
而非有其他情感

你絕不孤單 仲有我陪你

可能會同朋友交低啲身後事 之後再同佢地一齊......
但我真係完全唔敢想像佢地走咗之後 我嘅人生會變成點

唔好斬老竇老母喇

真係身同感受 我成日見到啲事
覺得人唔應該係咁嘅樣
明明睇唔過眼 都諗諗下自己有時都係咁
甚至埋憎自己
對所有野都好失望 冇曬動力

我都會係咁
見到一啲嘢 可能人地見到嘅只係表面個層
但我諗到嘅永遠都會比佢地深一層
明明有啲嘢自己無經歷過 但就好似真係可以同對方感同身受咁 同理心好強
有時候明明唔想feel到 但都好無奈咁會feel到

仲會覺得自己唔應該企係道德高地上judge人
因為自己都會犯錯 自己都係凡人
但有時就真係改唔到 會對自己好失望 對其他人好內疚

我都記得我講過18歲要自殺，不過而家已經19了了

絲打你係咪同我同年？都係99？

果陣成日同自己講 捱到廿幾歲就收自己皮
點知到依家三張幾 生活好左 人依然好唔開心

個人無目標咪好似你咁，我之前同你都係差唔多情況，學都停咗年，嗰年都係渾渾噩噩咁過，經歷埋4年幾感情被人帽，加上本身無乜朋友，家人都無咩時間理我，我嗰時日日都係無目標架，得過且過。但一耐咗就好似你呢加探索檢視自己做乜係到，活著又係為乜，但希望你都可以企起身，唔需要活得風光，但諗下咩人咩野會令到你心底開心，活著係為咗自己快樂，你無可能顧到每個人嘅感受。好好訓翻一教，諗下做啲咩或者識下新朋友，分散注意力，你會好過好多。

人生苦短
我都係一個無任何想做想達成既
狀態，但未至於要死
不過對生活生存都無咩追求
但係我發現如果細心觀察下周圍
其實都唔係咁差姐

係啊
生存嘅意義就係不斷尋找生存嘅意義
然後笑自己做過嘅傻事
每日打發時間都好痛苦㗎
試下而家企起身拉筋啦

加油
呢一刻覺得痛苦只係未搵到當中既樂趣同意義
唔代表冇
試下搵一樣自己想玩既運動 做完運動個人會正面d

完全明白你個心態 試過係private acc話自己唔開心 嗰陣有個frd見到 之後話我成日放負叫埋另一個frd同我絕交

巴打物質生活好左但精神上無得滿足？
定係有其他原因導致唔開心？

你心智年齡都已經唔係12歲
20歲人點解仲要比自己12歲個陣諗既野桎梏住
絲打你係咪應該有D情緒方面既問題, 睇下醫生會好D?

樓主，睇完你打既野，feel到你完全地對生活無曬興致，咩人都唔想理，對生活都無求!!!
其實咁樣都真係幾辛苦，有時D普通人對生活有D所求都叫好少少!!!始終佢地叫要D野期望下!!!!!
如果你真係無個人傾下!!其實我地呢度好多人都係咁!! 想傾我地會隨時ready!!! 始終愈大愈習慣唔同人講自己既野!!!

岩呀!!!
有時講真，好多人每一日都唔知自己想點，得過且過，人地俾到野來就做!!!! 好似自己都不知點咁!!!又唔係為自己活著咁!!
咁可以點？唯有每日起身都會問自己，今日你想開心咁活著，定唔開心咁過一日？盡量令自己感覺到我都有權去選擇我今日要點過!!!
唔知你明唔明我講咩!!!!不過大家加油

咁巴打你介唔介意分享下你係點樣企翻起身
不過其實我覺得自己即使外在因素有變好都好
但內在一直無進步一直諗唔通 個核心依舊都係到 好難再去改變
而且好多開心都係一時之間 好難持續 我唔想有個種突然開心然後又突然失落嘅感覺
感覺會更難過

本命本無義
我花咗十年先睇到哩樣嘢
我遲過你諗生命嘅意義
可能因為自細家庭都算正正常常，打下機玩下，生活都過得去
到高考嗰兩年唔知點解開始諗生命的意義哩個問題
可能自己讀過下啲思想史
孔孟 老莊 法家 墨家都有各自生存之道
嗰陣已經好鐘意道家思想，可能係因為夠頹廢(但老子其實一啲都唔頹廢)
只不過十年嚟依家冇見到有咩學派服說到我生存的意義

後來朋友分享咗篇文 先恍然大悟
初初好執著搵生命原始的意義
例如食飯(無論好唔好食，都會有原始意義，就係飽肚，維持生命)

但篇文用咗讀書作為例子從另一個角度解釋所謂嘅意義其實只係可以好相對

番學讀書，最根本的意義學習知識
但係對於每個同學嚟講，其實番學都可以有唔同意思
有啲人只係想番去識朋友，溝女/仔，玩運動，認真讀書學嘢，或者只為考試，名次等等
同一件事，雖然(可能)有其原本的意義，但最重要的在於實際操作者點樣去看待哩件事情

當然，你都會見到一群日日行屍走肉咁番學，無論運動，人際，成績都可以好差啲學生，我相信哩班人都唔會知佢哋番學嘅意義係邊(而佢哋更加唔會理，到底番學真正嘅意義係咩，因為一啲都唔重要)

不過，哩一班人出之後可能會搵到佢哋自己嘅興趣，愛情，友情等等，視乎機遇同運氣，同咪有冇肯去嘗試嘅心態。

所以生命的意義於我而言，就好似要係一張白紙到畫畫，你諗唔到畫咩嘅時候，就再諗下，每一個人畫嘅嘢都可以唔同。

所以你問我生命到底有冇其原本的意義，我都會答冇。認真講，出生真係唔知為乜。
我係一個比較懶嘅人，但對好多事情都好敏感，所以由我最初開始諗哩個問題，其實困擾咗我好多年。
直到近哩一兩年諗通咗(或者你可以話我欺騙自己)，我需要搵到一個舒服少少嘅生存方式，如果我仲未想死的話。

我知自己係唔差 比上不足比下有餘
但我份人本身唔太中意同人地比
比人地好從來都唔會令我感到開心 可能我份人唔夠知足

sor啊巴打唔小心負評咗你 我無心架
依加係街著緊裙 唔方便拉筋
但我覺得你打嘅呢段話都好值得我去思考

其實我有自己中意嘅運動同興趣嫁
我中意滑雪同睇書
雖然係香港滑唔到雪 但我仲可以睇書
一睇書成個心情就會好平靜
但唔睇書又會諗翻其他嘢
好似一個循環咁

我知道咗之後完全係屌出聲

其實我之前有睇過 醫生有開藥比我食
但我食完之後覺得太攰 好似自己唔識自己咁
原本心靈上嘅攰食完藥之後就轉化為生理上嘅攰
因為食到我更加頹 之後我就無再食了

我地呢度係邊到

lihkg

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

有時人生真係生存唔知有乜意義，或者點解有啲人話生存一定有意義
可能對絲打你出生係依個家庭都係你的重要意義，如果唔係我相信你都唔會咁深刻佢地為左你喊好多次
我估你都唔係一個唔積極既人，如果唔係你都唔會有睇醫生，又去搵自己鐘意既野做，仲係連登打依個post
或者好似絲打你依類型經歷過咁多既人先會有依種同理心，好快就可以比一般人諗得更深、feel得更深
我估絲打你同屋企人的連繫一定好深，你有冇同屋企人試過有依啲感情交流？

你屋企人咪就係你生存既理由囉

利申自己都鍾意放負同埋唔敢同朋友放負

又要去排隊

如果你真係一個咁怕打攪到人
咁怕令人唔開心嘅人
咁嘅話
就貫徹始終
哪怕有一個人 會因為你死而唔開心
就唔好死

無啊我同屋企人未乜點見 唔太熟

某程度上都可以咁講
咁巴打平時去邊到放負？

剩係自己個腦入面講

我費事放負放到嚇走曬d朋友，問心我都唔想由朝到晚聽一條友講自己幾慘幾慘唯有收埋自己同自己講

同埋諗d正面d既野，長期地有負面情緒我都怕自己有情緒病

但同時我亦都會諗
我死咗 雖然其他人會唔開心 但自己會開心
但繼續生存 自己就會一直都好頹 但其他人就會開心
係呢件人生重要嘅事上 成件事都好矛盾好折磨
究竟係自己嘅感覺重要啲定身邊嘅人

巴打你都好勁下
自己放負同時又自己治療自己

因為近排身體開始有小小問題，懷疑係心境影響生理

其實我由畢業開始已經想自殺都成5-6年
不過諗起有屋企人咁緊張自己又覺得對唔住佢地
所以我近排諗緊之後雙親百年歸老之後我應該都唔會再有生存意義，到時可能真係走埋去陪下兩老都未定

有時既野又可能未致於咁絕對既，有時唔係一定咁兩極既，
其實我相信兩樣都重要既，絲打你都唔係個咁唔重情既人啦，
要你淨係按自己感覺而唔理身邊人，你做到咩？

雖然唔知點樣可以安慰巴打你 因為我自己都係咁
但共勉之

最痛苦嘅係你改變唔到自己
包括樣貌/身材身型/性格
更加改變唔到大眾對你嘅睇法
人比人比死人
當你永遠都係輸嗰邊
根本一定會有放棄嘅諗頭
就算唔自殺，都只會行屍走肉

我好明白你，初中時都有諗過自殺
因為我成日覺得，真正嘅自己嘅靈魂
trap住咗喺一個好撚差嘅軀殼
就算幾努力都好
做乜野都係由負100分開始計起
仲要生長喺一個綁手綁腳嘅家庭
所以好細個已經覺得今世係黎還債
一啲都唔開心，完全冇好事發生過，仲要好黑仔
亦都意識到同其他人嘅緣份好薄弱
人生冇乜情，冇乜色彩

但以前間中都會懶樂觀咁同自己講
可能生存多幾年會有咩唔同呢
結果捱吓捱吓就三十幾歲
而且都識到個女朋友，所以我好珍惜佢

樓主20歲仲好後生，唔好諗太多
始終命運嘅野好難講得埋
可能真係捱過咗某個歲數就會雨過天青
就當你呢世人係為咗你阿媽阿婆而活著
佢地咁愛你，佢地仲需要你
唔好死住

今年23
13-14歲開始就唔想再生存
諗嘅野同你差唔多

我都成日想自殺 人生乜柒都唔如意 依幾年 一件令自己開心既事都冇發生過
諗住等媽媽過身之後就一齊走

搵個伴啦,可以同你分擔下痛苦同快樂
以前我以為朋友係可以做呢個角色,但無奈朋友都有自己既家庭
就算個朋友幾為你好佢都唔可能長時間陪住你

我都會以自己感覺為先 繼而忽視他人嘅感受嘅
只係呢啲情況少之又少
因為我覺得大部分情況之下 我都無乜太大感覺 無乜所謂
如果係咁嘅話 我以他人為重又何樂而不為呢
但如果去到啲好重大嘅情況之下 我優先選擇自己
始終 人都係自私嘅動物 無可能完完全全犧牲自己而成就他人

巴打你嘅生存動力都係屋企人？

我係人越大，想法就越灰越負面，每次當人靜果陣，啲負面情緒就湧上。但每次一冷靜返，想起在生既爺爺，就會放棄自殺等等既念頭。時間總會過去，還是努力活著啦

係未有導火線令我去死
因為家庭其實好正常 家境都算唔錯
但我由細到大都好自卑好內向好怕醜 仲成日好中意比較 成日覺得人地點解咁勁咁好咁多姿多彩咁多朋友咁有錢咁光鮮亮麗

點解自己成日都比人拒絕 喜歡嘅女仔唔喜歡自己
事業又搵唔到方向 人生無使命

只係因為仲未有導火線所以繼續活著 如果出現壓垮駱駝嘅最後稻草 話唔定聽日就無我呢個人

同是天涯淪落人

同樣 唯一生存理由係屋企人 甚至只係我媽媽

佢話過我死咗佢唔會生存到落去 我先唔敢死

都可以話 佢唔喺度嗰一日 我就算唔死都會避世

我啲廢post既詳細版

巴打你係咪另一個我黎
你全部打嘅野講中哂我心聲連性格都一樣
覺得自己好似條咸魚咁 冇方向冇理想
有一排個人極灰
但我仲未想死住
覺得仲有好多地方未見識過
未玩夠 最大心願就係養隻貓陪我過世
希望你都搵到令你繼續生存嘅動力
有咩唔開心 唔介意嘅話可以同我傾下
或者傾下火影都得 雖然我岩岩先開始睇

依幾年大家都攰㗎啦
成日諗一個人坐住浮床浮出海 咩都唔理 放空自己果種情境

你句「真正自己靈魂困住係一個好撚差嘅身軀」中到無得再中
我成日都會咁諗 但係同身邊嘅人輕描淡寫咁講我有類似咁嘅諗法
佢地都會覺得好奇怪 完全唔知我講緊咩 搞到我好似痴線咁

但真係會有「捱過某個歲數就會雨過天晴」架咩？
我以前都有過類似嘅諗法 好天真咁覺得會唔會去到大個啲就真係會開心啲
畢竟始終人長大咗 見識會多咗 諗法正常都會開明啲 唔會好似細個諗嘢咁狹隘 代而代之嘅係多角度換位思考

而同我一齊挽咗好奈嘅朋友可能都會覺得我符合上面所講嘅「捱過某個歲數就會雨過天晴」呢個說法
告別年幼嗰時嘅悲觀負面 選擇去迎接樂觀開朗

但其實由始至終我覺得我依舊係我
依舊係嗰個悲觀嘅小女孩
只係有個會假裝堅強同活潑嘅姐姐係人前保護佢
令佢暫時係人前得以鬆一口氣 唔會被人剝奪僅餘嘅一絲力氣 唔會愈黎愈辛苦 唔會真係迫到埋牆角
然而 去到人後 佢就會選擇出返黎 做翻真真正正徹徹底底悲傷嘅小女孩
所以 有啲嘢 根深蒂固咗 就真係好難改變

之前有段時間情況好咗 但最後佢都返翻黎 繼續折磨摧殘我

我都唔知可以點安慰巴打你
因為我同你嘅諗法一模一樣
不過如果你想揾人傾下分享下嘅話 可以揾我

認認真真當書咁睇一次，好可能改變20年嚟你對對生命意義嘅睇法

我都覺得係人愈大 想法就會愈負面
因為已經唔會好似細個咁天真無邪 見到咩都好覺得好美好
取而代之嘅係每做任何一件事都會多咗顧慮
相對上會變得無咁隨心所欲
會更加理性咁去認清真理
會更加理性咁去接受所謂嘅真相
會更加理性咁去迎接一切嘅不如意
繼而只好講啲垃圾嘅心靈雞湯去安慰垃圾嘅自己
從而好讓自己心裏面會好受啲

講得好啱 我同巴打嘅情況你都有啲似
有時唔係真係有生存嘅動力 只係無直接令到要去死嘅導火線

雖然被中意嘅人拒絕係會好難過
但可以換一換角度諗下 可以將呢份情感轉化為發奮圖強？為佢變得更好？或者將佢當作你生存嘅動力？

因為我覺得有一個自己中意嘅人已經好唔容易
儘管未必能夠得到 但能夠係茫茫人海中揾到已經好幸福
因為我一個中意嘅人都無 好似對人無曬情感咁
所以希望巴打你能夠好好咁活著

唔係有理由生存，只係冇理由自殺

咁你咁大個人
總會有d興趣掛?
例如我自己好鐘意食野
每日最期待就係諗lunch去邊度食
係公司撞到熟嘅同事吹兩句水又覺得開心

如果你真係頹到乜興趣都冇
未去發掘下囉
依家世界咁大又有咁多新事物
總有d野係你有興趣嘅
如果你未試過就話覺得人生好無趣我覺得有d可惜同有偏見

點先為至避世歸隱田居
不過我其實有諗過好多唔同既情況
其中一個係即使屋企人遲早有日會過身
但可能到時我已經揾到另一半
而佢會好理所當然咁成為我嘅羈絆
會令我想繼續生存落去

但呢個情況只係壞打算中嘅好打算
更何況我連中意嘅人都未有
所以一切都係憑空捏造

我明啊絲打
我覺得如果我媽媽真係走咗
我都唔敢想像冇咗佢嘅日子
甚至都想同佢一齊走

講下你有幾垃圾靡爛嘅生活 ?

過來人多年隱青苦苦思考講你知

人生本無意義 (虛無主義) , 但要活下去, 就要保持李天命講既「神秘樂觀」,

變左可能依個就成為左意義 , 簡言而之, 存在, 活著本身就係意義

睇多d哲普可能幫到你

但無中意嘅人啊
我未去到話要求高
只係可能我份人太小心敏感觀察力強又多愁善感
好多好微小嘅嘢我都好著重 但可能嗰啲嘢係其他人眼中唔會有所關注
我唔想我另一半係同我相處之間過得好辛苦好浪費精力體力
唔想連累其他人

巴打你啲post都唔廢嘅
既然你開得post 你都係想有人同你傾計分享姐 又點會係廢

只為自己而活

我都會幻想類似咁嘅場景
只係我唔係諗浮出海 而係諗浮係舊雲到
個種感覺真係令人好舒服好平靜 感覺就好似遠離一切繁囂 忘記因爲煩惱而受到嘅折騰

same here
以前細個已經諗住33歲就
後尾讀書因為屋企關係停左學冇再讀
仲做左幾年隱青
基本上同所有朋友斷絕哂來往
同屋企人關係亦唔好
做人都冇咩意義
不過自從屋企養左狗仔之後
個人終於冇咁自閉
都開始出黎做野lu

有諗過好多死既方法
但係仲未有勇氣行出呢一步
只係希望如果突然有咩事
可以冇痛楚地離開咁就好lu

我完全明你感受呀，絲打，有時明明無咩野令唔開心，但係就覺得生存無咩意義，有時仲有自殺，好辛苦唔係因為屋企人我諗我一早自殺死左

脫左隱做咩仲想死呀

其實唔需要迫自己去搵所謂嘅生存意義 好多時你越迫就越心煩 越心煩就越迷失 越迷失就越搵唔到 更何況存在係咪真係有/需要意義都係未知之數 又點解要咁死板咁框住自己呢？

我都係
總係有啲野解唔開咁

20歲已經咁絲打加油，有咩唔開心上連登，大把人陪
利申：今年20歲

二十有六 quit咗份一直用嚟麻醉自己嘅工
之後覺得自己一事無成 無哂方向 好彷徨
誰不知喺連登識到另一伴 俾咗好多鼓勵我
雖然而家仲係一堆泥 但努力扶緊上柄

一隻手拍唔響 或者有一日絲打搵到啱嘅人
大家互相扶持 生命會有另一番體會

唔好放棄 未來充滿變數 冇人能夠預測

每日只係機械式返工放工返屋企
早d離開早d解脫

估唔到有人會咁認真腥條link比我睇 好多謝你呀
但我要chur埋份assignment先得閒慢慢咀嚼下篇文

的確係

樓主有抑鬱 有時間去睇個醫生

咁夜都仲未訓嘅巴打

響外國
失眠

唉 生存何價 想要自由唔要一切負累

我成日都係到諗
究竟 有時間但訓唔到 慘啲 定係
無時間但好想訓 慘啲

失眠真係好撚辛苦
我之前係甩咗勁撚多頭髮 皮膚又差曬
成個人真係行屍走肉咁 生不如死

但現實總係有太多限制

我以前都覺得自己唔需要但越大個生活越多壓力就壞需要搵個人聽下你講野

你無理由日日同fd講：唉好想死呀今日乜乜乜

你講唔厭d朋友都聽到厭

不過你都仲細，搵伴侶呢d隨心啦無得強求

我都有自己中意嘅興趣
但一唔做就會覺得失落 好似打回原形咁
不過其實成件事都幾矛盾下 可能係因為我會理性分析件事嘅利弊 又或者我又未去到話真係好想死
我都會覺得有啲可惜 畢竟人淨係可以活一次
死咗就無得再生

但有時我亦都會諗
究竟我老母係咪想我係佢走咗之後繼續努力生存呢
我諗應該都係
如果我咁快死咗 佢係天上亦都會為我感到難過
但佢永遠唔會知道 我咁努力生存已經好難過了

20歲想死 到依家就黎24仲未死

我真係垃圾 連死都逃避

你係咪好沉咪個種悲傷既感覺啊？會不停同朋友講自己幾慘咁

但另一半會同你一齊面對
我覺得唔係咁過分你另一半要包容你唔難
但比著係朋友，有時聽到你放負真係已讀不回就算

Who cares if one more light goes out?
Well I do.

各位巴絲唔開心可以搵我傾下

你會唔會係比太多想法挷住左自己所以唔開心?
例如你訴個苦都要諗咁多野
最尾連訴苦都覺得有負擔
但本身應該係一件講出黎有人明白你
所以你放鬆左嘅事
可能你冇遇到一個適合訴苦嘅朋友?

anyway
你唔好過份思考可能會好d

其實無咩人生有咩意義,有人活著係要救世,有人活著只係為自己,有人係為家人.
係香港你唔會餓死,大把工萬幾蚊無壓力不過無前途,自己養自己唔一定話要買樓都生存到. 香港大把野飲飲食食, 咪用份糧去買野玩買野食.
你話我享樂主義又好,無目標又好,活著無咩大目標,不如用錢去玩去旅行去飲飲食食好過
仲有,唔好咁在意別人諗法,記住為自己而活著,為自己既快樂生存
他人即地獄, L'enfer, c'est les autre, 就算你做到點好人地都會講你話你

我情願做一個享受到生活,但人見人憎既人, 都唔做一個每日活於痛苦中,但人人都關心既人

每一日都成功度過痛苦，繼續活著，唔係就已經好值得高興？

垃圾靡爛始終係個形容詞
每個人對呢個形容詞嘅定義都會唔一樣
可能對比起其他人黎講 我嘅生活已經好幸福 我應該要知足
但唔知係咪因爲我對自己嘅要求比較高
定係其他人對我嘅期望比較高
我會唔太甘心停留喺依加呢個生活
想繼續往上爬

而且你話活著本身就係意義
咁姐係我痛苦地活著都好有意義？
同埋點解做人要保持神秘？
保持神秘會開心啲？
可唔可以分享多少少 幾感興趣

但你真係做到？
如果係嘅話 我都幾佩服你

我地一齊共勉啦絲打
有咩都可以得閒揾下我傾計傾訴下

你講得都有一定嘅道理嘅
但係如果揾唔到生存嘅意義
唔會覺得每日都過得好無意義
有種浪費咗個日嘅感覺

可能一切係積埋積埋而成
係最黃金嘅時刻無選擇或者無意識到個問題嘅重要性 要去正視個問題
去到今時今日個問題已經滾大到見唔到個核心 已經好難解得開了

死得未？

笑到你呢個留言 真心笑咗

有咩唔開心同我講，等我開心下

居然係連登識到另一伴
你地都真係好有緣下
要幸福呀

承你貴言 希望我都能夠揾到個對的人

我平時都係機械式翻學翻工翻屋企
每日都真係唔知做乜撚野攰到仆街
不過如果你想揾人傾計嘅話 歡迎tg我

但我連一個會泛起我一絲少女小鹿亂撞嘅心嘅人都無

又唔好咁諗
雖然死需要勇氣 但生存同樣亦都需要勇氣架嘛
能夠生存到24歲都已經好叻了

唔會 我好撚憎賣慘嘅人 所以自己唔會係到賣慘
既無必要 亦無需要

我中意佢首numb

生存本質就係痛苦
試吓係生活中搵吓啲令你幸福嘅事啦

早已破門離開屋企 自己一個毒撚咁

唔為自己而活仲可以點

女仔唔同年齡追求既男仔都唔同,又唔洗咁快落定論既

極之認同

點樣先為至對自己我？有咩方法？

去到差唔多20歲都無為其他人心動過一次

你應該捱唔過屋企人離世果關

有一樣嘅諗法 做咗咁多年人唔係好知自己想點
有時會突然之間好無力好depress
但係生活上唔算有咩大問題 有穩定拍拖
只係同屋企人關係比較差
成日覺得自己冇朋友 因為冇刻意keep contact
只係間中見下面 私底下whatsapp都唔傾多句
生活中心好似淨返男朋友一個 生活冇目標冇夢想
淨係想快啲結婚 好似冇為自己而活咁

你平時去街去旅行鍾意同fd行定鍾意一個人行?

我覺得有一種朋友唔需要刻意keep contact嘅
我唔會覺得私底下有whatsapp有咩大不了
可能因為我本身性格比較喜歡自己一個(身邊嘅朋友都好清楚)
一係就平時太忙無時間覆
到有時間就無精力去覆
如果唔係啲咩重要嘢嘅話 我都會遲啲覆
所實其實我都幾仆街下
有時甚至會隔幾日先覆我啲朋友
但約出黎見面嘅話大家就會好多嘢傾
會感受得到大家依加friend
畢竟大家識咗咁奈 各自係彼此心中都會有一個重要位置
都會懂得互相理解 選擇體諒彼此
有啲咩事嘅話我都知道佢地會係我身邊
有時候有啲嘢 細水長流先係真
whatsapp只係一個工具 人先係活生生嘅生物
覺得自己無乜朋友咪主動約下啲朋友咯
唔洗驚佢地會拒絕你 或者覺得怕醜喎
真正嘅朋友係唔會理會呢種事的
放膽去約啦

你有男朋友嘅愛都好好呀
有一個人能夠成夠你嘅羈絆 其實真係好特別 同時亦都好難得
能夠感受到被愛真係一件好好好幸福嘅事黎

你話你無目標無夢想
其實已經好好 清楚咁知道自己係生活中掙咗啲咩
知道咗就去慢慢嘗試慢慢揾喇
來日方長 你會揾到的